Intel 26 款十代桌面 Core 型號齊齊現身 繼續沿用14nm 工藝 TDP最高為 125W

垃圾

有無得降到好似用緊win98咁
依家流行vintage

Intel 古早味CPU

我粒Pentium G2030可以再戰10年

就咁睇圍返時脈同core數好似同amd 7nm差唔多

想快D睇效能

只係i3-i7加返HT, i9加多2核 效能應該冇驚喜

i3 第十代都抵玩

125w TDP

14nm+++♾

14nm+++++++

但如果殺下價同amd 用起上黎又唔會差好遠
除左用電量、溫度、pcie 4.0

溫度用岩cooler機箱就唔會熱到降頻、用電量冇咩人care ，pcie4.0同格價應該會係amd最大賣點

14nm 4C8T 由 i7 5775C/ i7 6700K
賣到而家變咗做 i3

NVIDIA CEO：我哋重視嘅係效能，而唔係晶片面積大細。

黃仁勳嘲諷（原文用的是mock，有嘲笑、嘲諷的意思）說：「7nm 工藝是公開銷售的，台積電也樂意賣給我們，但是一個公司如果只是依賴購買別家的晶圓，那它的天才是什麼？你自己對晶圓又有什麼貢獻？NVIDIA的天才就是它的工程能力，重要的結果是性能、能效，而不是面積大小。」

老黃
16nm 1080ti 同 7nm radeon vii差不多性能

如果講單核打機，係咪i7勁過i9?
因為個時脈高d?

其實係而家遊戲既優化未計到AMD既運算設計
如果優化得好，其實多核打機先係真正皇道
但而家市場上大多數都係優化左N卡先
好似係

跟到*

不思進取，真係得啖笑

證明根本7 nm未成熟

工藝nm越來越細 die面積越細 熱密度就高
越難將熱能傳遞到散熱器散發出去

相同數量二極管 7nm面積更細
即每塊ware可以切出更多塊die 降低咗生產成本

如果相同面積 則可以裝入更多二極管實現更多核心
但核心頻率唔可以定太高 減少廢熱堆積

intel 一向鍾意少core高頻黎堆單核心效能
AMD則鍾意玩多核心低頻堆多核心效能

各有千秋

10C20T 5ghz 叫不思進取？
好過你 ryzen 7nm 粒 3900x 唔係個個可以上到 4.3ghz